屌，唔要雙普選喇

點解只爭取雙普選？而唔爭取「三普選」？由反送中開始，我地開始明白，要維護香港，不單單在反惡法，更加要政治制度改革—亦即五大訴求之一既雙普選。但「雙普選」其實並不足夠，不論由長治久安既角度，抑或係現行運動既策略考慮，我地都應該將「雙普選」目標改為「三普選」---爭取行政長官、立法會、以及港區人大代表由普選產生。

你會問：無端端做咩爭取港區人大普選？佢地橡皮圖章來，爭取來做咩？

中國憲法上，全國人大係最高權力機關，相當於外國國會。香港要政改，都要人大通過。OK，鬼唔知現實係另一回事。但有無想過我地如果一併爭取普選人大代表會有咩影響？

討論之前，先講事實：理論上大陸最基層的人大代表由直選產生，而高一級的人大，由下一級的人大互選產生；重重間選之後，最終產生全國人大代表。港區人大的產生方式較為特殊，一般香港人並無投票權選舉人大代表。以今屆的港區人大代表為例，便是由「上一屆港區人大代表選舉會議人員+上一屆港區全國政協+行政長官選委會成員中的中國公民」組成選舉會議，再由他們提名、投票產生港區全國人大代表。一般香港人在「選出全國人大代表上」既權利，幾乎係被完全剝削。大陸人理論上都可在基層人大選舉投票，我地係連呢個權利都無。而爭取人大普選，或者將「雙普選」目標改為「三普選」起碼有以下作用：

1. 中國輿論完全唔可以話我地港獨，因為我地係在爭取參與國家政治既權利
2. 輸出革命，即使機會低，都叫做增加大陸人要求政改既可能。爭取直選人大，亦可以證立「香港人反抗，因為連公民最基本既票選人大代表既權力都被剝奪」。更可能牽起中國大陸人民有樣學樣，要求直選人大。
3. 從選舉方式不公平，質疑現時港區人大的代表性，減少他們就港事評論的權威。

年年六四，泛民都在維園高叫建設民主中國，但連最基本，為香港人爭取直選人大代表都無提過，起步目標都無，又點建設民主中國？對爭取獨立的朋友來說，同樣唔應該反對直選人大，因為可見既未來，香港都會在中國之內，而無論中長期香港係獨立抑或高度自治，在「中國國會」有真正獲香港人選票授權既代表，都無比重要。

而現實中，由爭取「雙普選」目標改為「三普選」，更完全唔會增加任何成本。我地係咪應該將「雙普選」既叫價，提升至「三普選」？

有道理

大家如果見到泛民議員
可以問下佢地，為何多年以來，
從不爭取普選港區人大？

要建設民主中國，呢個第一步啦，點解從來唔做？

有左雙先講啦

其他都係廢話

你唔記得魯迅開窗既比喻？

“中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。”

由爭取雙普選到三普選
我地唔需要增加任何資源
但有可能火燒中共後欄

你要撤回惡法，大陸人無共鳴
要普選人大，佢地會有

其實有道理，又真係冇咁諗過

推我覺得大家要開始講呢個議題

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

謝幫推

一定程度上，你話本土派唔爭取普選人大都叫合情
有咩理由年年叫「建設民主中國」既人都唔爭取？

中國國會呀！政改都要佢地過
我地香港人既代表唔係我地選出來
大家點解多年來視之為理所當然?

然後任由「香港人大代表」代表我地投票？仲要指指點點？

推呀!

任何方法都要試

支持 向港獨同雙普選中間 同ccp談判就係要咁

要有種折衷方案，咁顯得中共好似好有面，大家讓一步咁樣

我唔知點解有人會負評？
係因為原則上唔認為港區人大應該普選？
定「爭取呢樣咪等於認同中國人身份」？

鬼唔知難，同爭取直選特首一樣咁難
但其實我地唔需要多花任何資源
你唔需要多上一次街去特別爭取直選人大
只係將「普選目標」推至人大代表

新視點喎
未知實際操作會係點
但好值得討論

燒佢後欄個concept幾好，我諗如果將革命輸入中國，一方面等個班淨係識話反港獨既小粉紅冇聲出，二黎中共應該都會擔憂內地人會因此開始覺醒。

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

我估部份人會認為：
我去爭取普選港區人大，
豈不是承認香港為中國一部份？

COME ON，11月區議會選舉，都要表明效忠憲法啦
唔通又杯葛？

爭取直選人大，唔係短期既事
(下一次「選」人大應該係2023年)
亦唔可能短期成真

但有此口號，可能會引起中國人有樣學樣

幫推

三普選
推到香港人做國家主席

其實樓主呢個提議係幾得意 輸出革命呢點好認同
支那內亂 咁獨立嘅機會會再大d

問題係 要選港區人大最大嘅心理關口就係
要首先承認自己係中國國民

因為呢個係真。中國內政
泛民講咁多年建設民主中國 但係其實冇乜人care中國係咪真係民主 起碼會care香港有民主先

而特別係當呢排開始大家討論國歌國旗
顯示香港嘅公民意識萌牙 甚至結果
會唔會返回頭路 建設所謂嘅民主中國呢？

push
愛祖國 愛香港 我要有權選人大
擁護憲法 普選人大

三普選

岩喎

就算要獨立，一個民主中國都應該比一個獨裁中國更可能對香港較友善

實務上，反對歐盟既英國政黨一樣會去選歐洲議會
一日香港在中國體制之中
香港人爭取在中國議會有真代表都合情合理

好多年前，有次有機會同某泛民議員吹水，
問過佢因咩從無要求直選人大

印象中佢話中共點會肯
我心諗：屌，你又會認為中共肯雙普選咁有趣既？

幾得意 又學到野了

你個比喻其實唔錯
但係我驚中共反檯

香港獨先係唯一岀路

港獨過程中，在人大有真。港人代表唔係壞事

推

612 721 811 831

好難反

情理上，係香港人投入國家政治生活先會爭取普選人大
好愛國，點反？

長毛做左人大代表

調返轉諗
如果我已經認自己係中國國民，但我哋既冇自治權又冇參與中國內政既權利，會唔會增加獨立正當性？

利申︰堅定不移既獨派
但覺得可以一試

幾好，有咩問題？

Ching sick ball

想睇下 開大會佢會點

美國獨立的一大理據，就係因為佢地在英國國會欠代表

我地在中國國會都無真正由港人授權既代表

咁不如單普先啦，咪仲容易

你重想留喺支那？

值得討論

等睇喺人民大會堂屌老母

真心 我覺得冇問題
成日屌我地港獨
今次就比佢哋睇吓我哋有幾想參與中國政治

利申 支持港獨

值得討論
但有保留 咁會唔會變咗建設民主中國

爭取埋五普選國家主席同官員都要民選

點睇英國支持脫歐政黨去選歐洲議會？

而現實中，由爭取「雙普選」目標改為「三普選」，更完全唔會增加任何成本。我地係咪應該將「雙普選」既叫價，提升至「三普選」？

民主中國對香港會仆街過獨裁中國

冇睇哂全文，我比較想直接獨立多啲，但你個提議都唔錯

寸土必爭

推推

我諗過，但國家主席選舉要改憲法
港區人大選舉唔使，一步一步來

佢有得反而家都一早反左 呢啲嘢冇得驚 驚就一開始就留返係屋企

試試佢

我估呢個post將會有大量三毛入來吹風，例如
「雙普選都唔得，何況三普選呀？因住陣間單普選都冇呀」
調翻轉來諗，獅子開大口都係一種非常有口嘅談判技巧，話唔定可以刀仔鋸大樹

係，同香港立法會直選，候選人一定要中國公民一樣

如果你講投票權，的確
人大選舉理論上只關香港居民中既中國公民事

推，雖然我覺得做左嗰個會好危險

個價開高啲無壞，我地可以照咁樣叫價，睇吓政府點還價，話唔定會有意外收獲

會唔會connect埋大中華膠

exactly

就算最後由中間派人士當選，都比現時清一色共奴好好多

話唔定一叫三普選
中共嫌香港煩就踢香港走

只要合情，合法，合理就應該爭取埋？
叫價高d唔係壞事

中國人總是喜歡調和折中的，開高啲價可能先爭取到原本會有嘅嘢

可以試下佢

獅子開大口有時幾有用

推 巴打好醒
覺得要開始做文宣推呢個方向，反正都冇影響我哋實際操作

坦白講，唔知

現實中我估好多香港人會認為
如果有民主中國，就獨唔獨立都無咩所謂
呢個係現實

共媒會話要逐步落實民主中國，唔可以操之過急？

堅 最鐘意有創意既idea
Think big

p牌留言支持，有道理

開窗論＋塞住抹黑港獨班友把口

我要港獨

咪撚on9 想分化同搞散場運動

直接香港獨立啦屌

有諗法喎清！

台灣人做唔做得候選人

我估現實中其實多人會覺得獨立未必做到，起碼今次唔得
我唔想吹咗風，我有錯請立即指出
但如果民主中國，係會對唔少人來講幾易入口，亦都好難反對

岀現了？
Elaborate下？

唔係千字文就一定岩 各位自己諗下

坐這山望那山 最尾等收皮
有雙普再算

印象中操作上外國護照個名額全部係功能組別

司馬文2012年直選立法會，都要歸化中國國籍

唔想quote太長

點解大家覺得係爭取雙普選，係因為雙普選係中國基本法寫到明呢個係香港人嘅權利。而三普選甚至五普選，可以話係香港主動破壞一國兩制，可視之為香港想完全成為中國嘅一部分。

美國甚至歐盟等國願意出手幫香港，係因為中英聯合聲明同基本法，中國破壞香港高度自治嘅權利同民主進程。佢地都講到支持香港自治。改為三普選會唔會破壞咗今次活動嘅目標呢？

我諗完幾認同
依家似係坐山腰上山頂多啲？
叫價高啲，都易啲攞到心中個底價

岩呀, 唔可以比政府拖, deadline 到就升級

幾有道理 推！

三毛係會有,但的確會嚇親

反檯=解放軍?
攬炒成功

就係要嚇親

國家主席梁X英

當然唔係文長都正確

策略上可視三普選為開天殺價
而且有可能火燒中共後欄

我更睇唔到為何連要建議民主中國既泛民都唔去爭取？

好方法，想推但推唔到

推下你先，理性討論

有道理 推

有道理加無諗過 x2

我要三普選 香港人有資格做國家主席

三普選
Push
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
連儂牆呢條戰線不能倒！
「天水圍」率先完成重建連儂牆，加1分！
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改九點未有共識）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.11 @Template End@

Push

屌又啱
仲唔洗比人屈港獨

5普選啦
普選校長 大法官 法會議員 特首 人大代表

【保民聯】建制保皇 建設保民 香港值得更好的建設派

現時香港已經有人大代表

將選出的方法改變，為何可視之為香港想完全成為中國一部份？

(現實中，香港被全部外國視為中國一部份
只係比較特別既一部份)

我要香港獨立

無所謂
棋黎

如果引到內地人反思都係好棋
輸出革命
迫佢改革

我指嗰個人嘅人身安全

有可能咩

其實特首可唔可以唔理人大
由佢自己釋法唔理佢

越黎越誇

比你普選埋皇帝好唔好

raise

絕對支持
法官又好,校長又好,好多都ON9

好認同訴求係要跟隨時間而改變，之前查警暴都係咁。時間愈耐愈發現個警隊都腐爛哂，都講埋話要解散警隊再組。所以雙普選再進化做三普選可以一試

Pish

山腰？ 邊個話比雙普選你，山腳都未到呀，天方夜譚，弊，風險多於利

可能性大概同雙普選一樣

俾你選都會佢先篩選

但我地爭取，唔係應該只問是否合理咩？

推 我要真。普選

真心未必
例如
例如咋

民主中國真係有一日民主到美國咁
點解你會覺得仲仆街？

開左咁大你估共產黨流架咩

搞到咁不如革命啦

樓主講得岩

「三普選」---爭取行政長官、立法會、以及港區人大代表由普選產生。
咁就一定唔係港獨啦！而係推使人大變成全民普選產生…佢會寧願割你出去…

只係提出睇法 唔知岩唔岩

屌咁我要四普選喇

選埋總統同總理

無普選, 我地全部人都會變Condom

我真人覺得佢好流。

未至於廢咁解

咁啱啲人咁豬佢先上到位

2. 港區人大代表呢點：

完全雙重標準，做警察就話權力使人腐化，選到做港區人大就唔會

我之前係咁e講下廣東獨立，比班人鬧到一無是處喊住咁走，話咩大陸人關我x事，支那人係狗，而家又話輸出革命，咩玩法，

anyway，我反思完之後，五大訴求缺一不可，香港好就夠啦，咪預中國，經濟體系最多join歐美，中華圈親中華民國就算

on9 4普選啦 人大代表冇能用

要選既選埋中央總書記

係咪叫三普選就一定冇雙普選？
有咩風險？你有冇講下？不如你elaborate下？
你有道理大家實聽
唔好齋屌引戰

香港國

我純粹覺得個勢都ok,慢慢一步一步向雙普行好過，無啦啦整個三普隨時比位人入渣都冇

支持

理性地講，即使港區人大普選，都難敵中國其餘地區嘅二千幾個橡皮圖章

但係呢個係輿論戰有力嘅一著

人大代表不是由人民選出 怎樣代表人民

呢個提議幾有趣，但你咁樣做就等同要求改變中國政體，同本身在地既五大訴求聯埋一齊，會唔會令件事變得更加困難？一國兩制，就係中國香港河水不犯井水。如果刻意提出呢種要求，以香港既地位，咁樣做恐怕會引火燒身。雖然唔怕攬炒，但為咗爭取一啲幾乎係空中樓閣（至少目前唔算最逼切）既野會唔而增加自己既負擔，值唔值得？

當然，你可以話開天殺價落地還錢，但中國政府而家根本唔打算對等談判，你開高個價，人地會照樣打壓，反而有機會令自己流失支持。例如外國政府，佢地唔介意支持一個國際城市既民主運動，但會唔會願意陪你一齊改革中國政體，將自己對香港既人道支持變成衝擊中國政體既利器？理智思考，佢地可能會割席。

多鳩餘

我負評 原因有三
1. 標題黨 標題有誤導成份
2. 爭取港區人大等同攬返中國轉頭
唔止違背港獨意識 你個叫價唔止無加到 仲減咗
等同讓步 同中國偶斷絲蓮唔會有好結果
3. 五大訴求已經推上國際層面 唔適宜輕率修改
最壞結果係 一半人叫雙普選 一半人叫三普選
會破壞共識起矛盾

你個方向係無人提出過 但我唔認為係一個啱嘅方向
不過都支持你再搵多啲有力嘅論點去說服下其他人嘅

push

其實唔係「超出自治範圍」

因為香港既中國公民本身應該有權參加國家政治

立法會、特首選舉係事關自治
人大係關乎參與國家政治

任何中國公民根據憲法本身都有權參加國家政治
理論上，大陸一般人可以直選基層人大，再由基層人大選高層人大
香港人呢層權利，嚴格而言係完全被剝削

或者咁講，由於香港得一層人大代表
港區人大就係基層人大又係國家人大
香港既中國公民，應該有權選舉

中國民主制真係會亂到仆街
佢地自己比人洗左太耐腦,知識水平又追唔上

只能講選人大等於認同中共既制度，你想係進入中共既精英制度，並認同香港係中國一部分。但你明知呢個係中共既閉門招數，仲鐘個頭埋去，等於變左劉千石同湯家華

唔要三普選 要獨立

完全無要求改變中國政體

因為大陸人有權選基層人大
香港得一層人大代表

我地只係要求直選香港基層人大(亦即係全國人大)

好On9
又夠鐘求isis
求都唔夠仲要求多樣 弱智冇樣睇

其實係咪三普選就關乎香港人本身想點
要民主中國定係獨立定係自治

三條路個策略應該有所不同

On9仔有樣睇

立法會、區議會選舉都要求參選人認同香港係中國一部份
唔通又杯葛？

咩都要試下

因為雙普選係寫左係基本法（45 同 68條），爭取黎係有根有據

基本法有冇比你三普選？

其實都啱，叫價高啲無三普都可能還價雙普比我地

先唔講可行性，呢個議題確實可以引起衝擊

支持行美國聯邦法

基本法法源係中國憲法

中國憲法第五十九條 全國人民代表大會由省、自治區、直轄市、特別行政區和軍隊選出的代表組成。各少數民族都應當有適當名額的代表。

現時個問題係，香港人之中既中國公民，
基本上無法參與選出港區人大

爭取絕對有根據

我嘅諗法係爭取真。雙普選係香港內政，而人大係中國內政。香港有人大代表，而我啱啱先由樓主得知原來係有選舉方法，但係中國式選舉大家都知幾有認受性。如果香港人想有得選人大，即係香港人想插手中國內政，我嘅結論就係頭先所講破壞一國兩制，高度自治同想成為中國一部份。

而我啱啱再google,人大投票係接近3千人。近年最多人反對連棄權嘅票數係大約2百幾，即係10%都冇。值唔值得為咗呢個橡皮圖章，好似其他手足所講，令其他支持香港自治嘅國家縮沙呢？

樓主呢個建議真係可以做到將革命思想帶到全國
值得推

值得諗下 大家都慣性左人大係被任命 但理論上係應該由香港人選出黎

幫你推

冇，你啱

咁如果純粹講我地支持呢？因為我覺得呢個概念除咗加深我地追求民主嘅形象，亦都令啲人好難反對

雙普選既法理根據係基本法
人大選舉既法理根據係憲法第2條

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。

人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

作為香港既中國公民，我地幾時有份參與選出「各級人民代表大會」?

我要雙普選+公投

只有真普選，民主先會降臨。制度問題制度解決。唔可以再出現689，777
醒啊港豬

正 推

民主黨一早唔要雙普選啦 仲大把人投佢地
仲鄺神鄺神咁叫 醜唔撚醜
所謂票皇都係賣香港賣返黎

不過無人會記得

如果你對得住之前被DQ同本土派候選人，你咪繼續話選係等於杯葛。你都有資格選區議會，睇到你嗰句可見既未來香港都係中國之內都覺得你可以選

總之不割蓆 最尾主流意見要推 都要支持

人大代表唔係中共架構入面咩
理論上唔係中國政府入面

所以要選既話你首先要係共產黨員

呢個idea幾唔錯

人大撚有用咩 帝制呀依家

策略上，
三普選要求係火燒後欄

另外，唔同意直選人大代表等於破壞兩制/放棄未來獨立選項
蘇格蘭有自己議會
蘇格蘭民族黨亦參加英國國會選舉

唔想skin風向比大家 後果代價太嚴重 我擔當唔起 請大家自己分折 唔好比人分化
同埋大家諗清楚先推

全錯
人大係國會，唔係中共一部份
一直有花瓶政黨

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文文宣，寄給國會議員！普選和永遠廢除中聯辦；
和被壓迫的内地人一起反抗~反宣傳大陸
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

Spin

在地訴求同對中國訴求係兩個完全不同既概念。五大訴求共通點就係香港政府在一國兩制下可以做到（即使大家都明白林鄭係傀儡），但你提出直選人大，就必然係中國政府先可以處理既事。換句話說，你提出呢個要求，係比位中國直接介入香港事務，並非一步好棋。

國際社會亦未必願意繼續支持我方。因為我地會直接綁佢地上戰車，要佢地通過香港對中國施加直接影響。

915兩點東角道
應該CC比支聯會

我絕對認同樓主講嘅火燒後園策略，但係點樣向支持香港自治嘅盟友解釋？佢哋會唔會因為呢個要求而縮沙？

同埋點樣去打破 我哋係中國公民 呢個心理關口去支持呢個策略呢？

我係話：
同路人去選立法會、區議會，那怕要宣誓支持一國兩制
大家都明白。更唔應該去杯葛

同理，直選人大就算要表示效忠憲法，有咩問題？

可見將來，我的確睇唔到如何獨立
而爭取在中國國會有真代表，同長遠爭取獨立無矛盾

蘇格蘭民族黨現為英國下院第三大黨

普通人點會明

爭取蘇獨既蘇格蘭民族黨，
現為英國下院第三大黨

第一時間光復及推廣粵語

呢點同意

1. 中國輿論完全唔可以話我地港獨，因為我地係在爭取參與國家政治既權利
2. 輸出革命，即使機會低，都叫做增加大陸人要求政改既可能。爭取直選人大，亦可以證立「香港人反抗，因為連公民最基本既票選人大代表既權力都被剝奪」。更可能牽起中國大陸人民有樣學樣，要求直選人大。

呢兩個真

總結一下：

如果你係大中華膠，要建設民主中國，
我睇唔到你點解唔爭取直選人大
先由港區做起

如果你係獨立派，可能會放唔低，
選人大豈非加入中國體制？
回覆：參考蘇格蘭民族黨

香港獨立呀

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

根據你個比喻
而家應該已經有單普選

真係送比你咪要囖
唔比都冇損失
只係提出個意識
尤其是上面班豬頭唔知幾時先肯醒
咁咪埋多啲地雷比CCP拆
起碼有個選舉意識先

優次上一定係雙普選>人大
有普選冇人大可接受
比人大冇普選就咪撚濟

所以佢地講比個"袋住先"我地囉
係香港人無咁撚蠢比佢地呃到

提醒番，絕對唔可以當人大係英式民選政治體制，兩者運作模式同文化完全不同，蘇格蘭民族黨個類比並唔適合。

雙普選同人大選舉亦唔應該並列，前者係出香港人既糧，後者係對中國負責。過份參與中國政治，只會令自己陷入更大既險境。

以前我要真普選
831咪單普選
所以你見今日越黎越多人撐港獨
但其實呢點同人大有咩衝突？

仲未解決到由爭取自治變成爭取參與中國內政，國際社會仲幫唔幫手呢個問題

eminleo呢

到時仲洗撚要港區人大咩

三普選？不如香港獨立

都叫一個新方向，要諗諗

推呀 三普選

有個意識係好事
就算覺得唔可能
都唔應該當佢唔存在

Why not? 反正中共應承既機會近乎零, 叫多樣完全冇損失, 仲可以輸出革命添

我明，人大表面對應外國國會
其實代表無咩用
一來一般代表一年開得一次會
平時由常委處理
而且人大太多人(成三千)
港區就算全直算，都大局係無咩影響

但理論上，我地香港中國人選舉人大代表權力，係長年被剝削噃
呢個唔應該係爭取目標咩？

再想像一下，理論上香港個基層人大就係全國人大
香港人如果直選出自己既全國人大代表
(全中國僅有由人民直接投票授權既全國人大代表)
加埋香港既對外連繫
選出來既發言影響力會有幾大？

理論上香港人一直由現時不知所謂的選舉方式選出的人大代表
參與緊中國政治

雖然打完一篇長文
其實我本身無好強烈既立場

寫出來都係想大家討論
呢個係唔係突破困局，某程度上反守為攻既方向

有中共一日你都唔洗諗雙普選啦

支持，增加香港人內地影響力，唔好俾佢地下下食住，不如十一國慶宣布要普選埋人大，最後香港人做國家主席

推黎個

pushhhhhh

要由教育入手
首先要取消洗腦教育
唔教愛國愛黨，多教法治，自由
之後再教民主思想
網路要開放
言論自由要開放（中國憲法原本就有保障言論自由）
做咗呢三樣嘢，人民質素已經有大改善
之後再開放民主

做到呢張嘢嘅一半，中國人嘅形象已經好好多

但我可以肯定維尼有生之年一定唔會做

真係俾你普選左個泛民人大
佢一返大陸投左唔岩心水既票就會被消失, 送中都慳返
eg, 習總連任, 沒有x5

冇返100年正確教肯,清洗我諗都有d難

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
沒有暴徒 只有暴政
因果由國 容港治己

呢個就講政治勇氣啦

亦要睇到時中共係咪咁郁有直選光環既全國人大代表

亦要睇到時中共係咪敢郁有直選光環既全國人大代表

有用 推！

有得揀 好過無得揀

開天殺價，值得考慮

選埋中共總書記啦

中共總書記程序上只可由黨員選出
只少在法理上真係唔關香港人事

重點係中共再玩嘢，就直接叫｢四普選｣，直接革維尼嘅命

玩到咁 想民主中國？

其實有咩意思
本身雙普選已經俾人掛上港獨嘅帽子
如果我哋真係成功爭取雙普選 做乜仲要加多一項自己同蝗國掛鉤 順着個勢去港獨唔係更加好咩

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

最主要令大陸民眾覺得我地唔係港獨
對輸出革命好有幫助

人大只係橡皮圖章 wfc

有D道理

推唔郁

做人大代表仲可以點帶返去港獨

班粉蛆即時hang機

建國啦，仲人大

加泰獨立政黨都一樣參選西班牙國會、愛爾蘭獨立派一樣參選英國國會

三普選！

完全唔撚現實
最唔現實個位係你都識講會令大陸人都想選人大……

未得一就想三

四普選 維尼準備好接招未

3普選應該係律政司司長

普選人大

樓主有道理
人大要求承認中共主權
幾千票對幾十票冇著數

咁想獨立應該要點做 高呼天滅中共？

一步步ok???

好想推

有突破性

合理

Why not?

要求合理

我都係諗到呢個
pish 三普選

高質

言之成理, 推三普選
612 721 811 831

正確同共產黨談判既態度

肯定樓豬成豬咁，未出黎做過野咩都你贏晒呀 你話要就立即有！？訓多陣先啦

有道理
特別係第二點
呢個論述有多重戰略價值

有得搞wor.

爭取參與國家政治既權利

事實上單單呢樣野係一個共產國家就已經唔成立。

樓主新思維值得一讚 又可行
爭取但唔成功又突顯到獨裁制度

人有多大膽
地有多大產
推

你都識講理論上中國人有得投票啦 實際根本冇得投

推
攬炒後唯一可行方法

獨立啦屌
講經咩

有民主就唔係ccp
獨立係唯一出路

班愛國者一定hand機

pish

我要3普選

你又講得岩喎，原來我地香港連大劣國既民主都不如

G持三普選！

嗯，我諗到三個情況拋下磚:
1. 如果中共反對:
等同將我地既籌碼叫大，增加有雙普選既機會，仲佔埋愛國既制高點，令小粉紅無聲出
2. 中共同意
只要有普選人大，選咩人入去都其次，重點係比鄰国同胞見到"點解佢地有得選，我冇得選"，幫佢地政治啟蒙，愛國就要政治參與架啦，做到呢樣應該中共最驚
3. 中共同意+全面民主化
WTF，呢個真係中共大絕，佢夠薑咁做我真係吹佢唔脹，絕對係中共應對我地普選既上上策

合理喎，三普選

好似諗得過

咪即係仲要一國兩制之下嘅香港 不了

同意
推

我覺得冇乜用 我地香港講左3個月 佢地仲唔知咩叫5大訴求 整係話我地港獨 你支持3普選 佢地都唔會知咩黎

屌可唔可以唔好返返去建設民主中國

你咁講， 你不如話爭取埋四普選， 一人一票選撚埋國家主席

爭取港區人大普選，重點唔係成功爭取

單係令中共難以污名化
甚至可能星星之火燎原，都值得搞

要香港獨立

在大陸，係有得投基層人大，但佢會限制候選人

提出香港人大真普選，係要輸出革命呀！

未獨立之前，點解唔先參加，增加影響力
參考蘇格蘭民族黨

邊有講過唔俾？
連泛民都未爭取過

屌，蘇格蘭民族黨去選英國國會
又係建設大英咩？

未嘗不可
不過現時大陸人都無得選國家主席
但可選當區基層人大

我地只係要求平權
(而香港既基層人大=全國人大)

無矛盾架！
參考蘇格蘭民族黨

how about 四普選?普選國家主席

你有冇計到付出>>>>>收益?

你要爭取冇實際用途 純粹做show性質既人大(香港)普選
需要付出幾多時間+心血?犧牲幾多百位義士既生命+前途?

怒推

我計算係零付出，
本來叫價雙普選，改為叫三普選

最多只係多少少宣傳：
香港人依家連參與國家政治都係假架，之嘛

其實講得啱

點解廣東經濟貢獻最大
點解無廣東人做黨主席

我要三普選

ok喎
拿我冇話唔愛國呀 人大政協我冇問題

計錯數啦

其實你咁同加多個訴求冇分別 (仲要係個無咩用既訴求)
1. 你每加一個訴求 成功既難度都會高左 變相革命時間會更長 個成本可以係好高
2. 五大訴求堅持左3個月 而家改會造成訊息混亂 改文宣你估係連登up兩句就係咩
3. 羊群心理 遲啲有巴絲諗到新idea 又話要改 你俾唔俾佢改? 點解你改得佢唔改得? 先唔講外國人 自己人聽到五大訴求改黎改去都想講句做乜9...

之前講加到六大訴求清算黑警 我都好支持 但係五大訴求真係唔可以改 一定要堅持!

鬼國d 野唔想理

呢個係長期戰

邏輯上我睇唔到為何在爭取目標上，會有如此重大欠缺

所以我地應該要香港獨立，建立民主中國

要獨立

你又岩,又拎到一定要拎既野先,再慢慢處理果班人

人人有責推post上熱門

雙普選係基本法定落黎既，佢打唔甩
但港區人大代表有講過咩？
雙普選後由特首提出會正路d

港區人大同特首要嚟托柒咩

我淨係要總統同參議員

實際實行有好多問題你有冇諗過

1.佢好合理地dq港獨既候選人。因為呢個係人大，係直屬中央。唔係名義上屬於香港既立法會

2.中國人大不嬲冇權。 比地搞到個全民主派港區人大。，最多有noise，實權比立法會細得多

3.人大有仲上屬機構，好多議會規則等等既野根本都冇得搞。

4.最最最大問題，由你爭取既一刻開始，等於係你承認左佢既合理合法性。
中共手段你唔會諗唔到啦
名義上放比你選，實際大把奇怪手段可以令你個港區人大變成佢既橡皮圖章

特區有人大係憲法規定
理論上中國公民由選出人大而參與國家政治
(基層普選，再間選出國家人大)

香港人呢就連間選人大都無份
在憲法層面，我地參與中國政治既權力一直受剝削

1.DQ一定有，你唔會因為DQ而放棄立法會，咁因咩放棄人大？
2.國家人大無咩權，因為佢地唔係直選
如果香港成功爭取普選港區人大
會係最有民意授權既一群
3.憲法上人大係最大，無上級
人大常委理論上係代人大執行日常事務
4.技術上我地成個特區都在中國之下

都係個句，蘇格蘭人爭取獨立，途徑之一，係去選英國國會

支持

同意一

基本上 「不是港獨 」
係要被選者以香港利益行先
真特區特首.....

咁同眾志又差唔多
但係共產主義下講民主
就係協調唔到....
價值觀太唔同
普世價值觀係民主自由
但大陸唔係....

所以....悲觀講
三普選 spin到港獨
但佢一樣唔會俾
黎緊睇下美國制唔制衡到中國依一個價值觀問題

港區人大上面係全國人大

憲制上黎講 港區人大真係冇乜權
行會 立法 中聯辦 港澳辦 都大權過佢

除非釋法 不過都係要全國人大搞

香港復國！

中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。

錯,港區人大代表參加既就係全國人大,只不過平時唔開會由全國人大常委會代勞

最容易輸出革命嘅方法，未嘗不可

我知 我既意思 係 比你選到港區人大
你都唔係一個體制入面既最高級（即係唔係同全國人大平行同級）

估唔到咩大事

而立法會架構上係香港立法系統入面最高級

如果要睇既 佢係同人大同級（實際上當然唔係啦）
人大管唔到立法會

惟一既鳩屎手段就係人大釋法

亦係立法會既最大缺陷-對香港憲法冇解釋權/修改權

突破盲腸，推!

直接港獨啦
雙普三普都好，香港人endorse中共同佢搞出來既一國兩制呀

3其實無難道，烏炊村咪又試過比佢村長，最後都係打壓收場

操控不知幾簡單，係差在有無咁多錢比佢攪大龍鳯

突破盲腸呀師兄

p牌推唔到但照推

印連農牆